\section{Висновки}
\label{sec:summary}

\begin{enumerate}
    \item
          Що таке вектор? \\
          Вектор - послідовність однорідних елементів.

    \item
          Що таке матриця? \\
          Матриця - сукупність величин розміщених у прямокутній таблиці.

    \item
          Які існують цикли в програмуванні?
          \begin{itemize}
              \item
                    Безумовні
                    \begin{minted}{cpp}
                        while (true) { }
                    \end{minted}

              \item
                    З передумовою
                    \begin{minted}{cpp}
                        while (condition) { }
                    \end{minted}

              \item З післяумовою
                    \begin{minted}{cpp}
                        do { } while (condition);
                    \end{minted}

              \item
                    З виходом з середини
                    \begin{minted}{cpp}
                        break
                        exit()
                        goto
                    \end{minted}

              \item
                    З лічильником
                    \begin{minted}{cpp}
                        for (auto i = 0; i < 10; i++) { }
                    \end{minted}

              \item
                    По колекції
                    \begin{minted}{cpp}
                        for (auto const& item : collection) { }
                    \end{minted}
          \end{itemize}

    \item
          Як задати масив за допомогою функцій Python,
          елементи якого є арифметичною прогресією?
          \begin{minted}{python}
            sequence: list[int] = range(start=0, stop=10, step=1)
          \end{minted}

    \item
          Наведіть приклади функцій Python, які генерують випадкові числа
          з різними розподілами густини ймовірності.
          \begin{minted}{python}
            import random
            random.random()
            random.uniform(a, b)
            random.triangular(low, high, mode)
            random.betavariate(alpha, beta)
            random.expovariate(lambd)
            random.gammavariate(alpha, beta)
            random.gauss(mu=0.0, sigma=1.0)
            random.lognormvariate(mu, sigma)
            random.normalvariate(mu=0.0, sigma=1.0)
            random.vonmisesvariate(mu, kappa)
            random.paretovariate(alpha)
            random.weibullvariate(alpha, beta)
          \end{minted}

    \item
          Перелічіть приклади функцій Python, які генерують гаусівські імпульси,
          трикутні імпульси та прямокутні імпульси.
          \begin{minted}{python}
            import scipy
            scipy.signal.gausspulse(t, fc=1000, bw=0.5, bwr=- 6, tpr=- 60, retquad=False, retenv=False)
            scipy.signal.sawtooth(t, width=1)
            scipy.signal.square(t, duty=0.5)
          \end{minted}
\end{enumerate}
