\section{Висновки}
\label{sec:summary}

\begin{enumerate}
    \item Що таке структура? Для чого вона призначена? В чому її відмінність від масива? \\
          Структура - це складений тип даних, який визначає фізично
          згрупований список змінних під одним іменем у блоці пам'яті,
          що дозволяє отримати доступ до різних змінних через один покажчик.
    \item Які є способи оголошення структурних змінних? Наведіть приклад.
          \begin{itemize}
              \item \mint{cpp}|struct Point { int x; int y };|
              \item \mint{cpp}|struct Point { int x; int y } p1;|
              \item \mint{cpp}|typedef struct Point { int x; int y } p1;|
              \item \mint{cpp}|typedef struct { int x; int y } p1;|
          \end{itemize}
    \item Як ініціалізувати поле структури, яке є масивом? Наведіть приклад.
          \begin{minted}{cpp}
            struct foo {
                const int*        bar;
                const std::size_t size;
            };

            int main() try {
                constexpr std::size_t size = 16;
                const int*            bar  = new int[size];

                const foo baz {bar, size};

                delete[] bar;
                return 0;
            }
    \end{minted}
    \item Які операції використовуються для доступу до елементів структури? В чому їх різниця?
          \begin{itemize}
              \item Оператори доступу до членів . і -> використовуються для доступу до
                    членів структурних, об'єднань і класів. Вирази доступу до
                    члена мають значення і тип вибраного члена.
              \item Оператори вказівника на член .* і ->* повертають значення конкретного
                    члена класу для об'єкта, вказаного в лівій частині виразу.
                    У правій частині обов'язково має бути вказаний член класу.
          \end{itemize}
    \item Що таке вкладена структура? Як звернутися до поля вкладеної структури? \\
          Вкладеною структура - це структура, що визначена в середині іншої структури.
          Зверення до поля вкладеної структури відбувається за допомогою оператора доступу до членів.
    \item Як оголосити покажчик на структуру? Як ініціалізувати покажчик на структуру?
          \begin{minted}{cpp}
                struct foo {} baz;

                int main() {
                    foo* bar = &baz;
                    return 0;
                }
          \end{minted}
    \item Що може бути елементом структури? Чи може до складу структури входити функція?
          \begin{itemize}
              \item Вказівник на структуру цього ж типу
              \item функція
              \item Вказівник на функцію
              \item Прототип функції
              \item Об'єднання
              \item Перечислення
          \end{itemize}
          У мові C++ структури є класами, які мають публічний доступ
          до членів за замовчуванням, тож вони можуть містити методи,
          проте у мові C такого функціоналу не існує.
    \item Як можна вказати функції, з якою структурною змінною вона має працювати? \\
          Передати структурну змінну в аргументи функції.
    \item Які є способи передачі структур до функції? Чи можна передати в функцію масив структур?
          \begin{itemize}
              \item За значенням, що робить всієї структури та є досить повільним
              \item За показчиком
          \end{itemize}
          Масив структур передається так само, як і масив базових типів,
          тобто за показчиком або за посиланням.
          \begin{minted}{cpp}
            foo(Point (*array)[size]);
            bar(Point (&array)[size]);
          \end{minted}
    \item Які проблеми можуть виникнути під час копіювання змінних структурного типу одна в одну? \\
          Під час копіювання структури, що містить покажчик,
          буде скопійований сам покажчик, а не об’єкт на який він указує.
\end{enumerate}
